Marianna Jefimowa Kolki küllast astus ette ningk kaibab: et Terentii Bogdanowa tüttar temma käst üks kassuks, pulma seitmise tarbis, om lainetu ningk se kassuk päle pulma ei olle taggasi tonu ja kui temma (Marianna) on küssinut, miksperrast kassuks ei sa taggasitodut, Terenti tüttar ond üttelnu et kassuk om katski kakkunud ja temma tahhab laske parranddada. Se parrandaminne aga läks 3 kuu aiga ningk kui temma (Marianna) kolme kuu päle sai kassuks taggasi, kassuk olli ni halw parrandund et mitte woimalik es olli se kassuk wasta wõtta ja pallus Koggokonna Kohhus se asja moista.
Koggokonna Kohhus watas kassuk ülle ningk sai moistetu: Terentii tütar ostab koggone wastne kassuka pälsrõiwas, mis 8 arschinat waia ja 80 kop. hõb. arschin massa tulleb ningk päle selle wehl massab 1 Rubla rätsepa töpalk. To wanna kassuku pälrõiwas Terenti tüttar saab hennele.
Et Terentii tüttar selle maistmisega rahul ei olle temale se protokolli kirri wälja sai antus suuremas kohtus õigust otsida.
